撈得唔夠同學掂既你想唔想死

你本身讀咩先

暫時係中學同學入面撈得最掂,但係都仲係好低人工

上網個個都50k 以上咁

低過同學，但畢業前已經父幹上左車

中學同學讀緊大學year3
自己連dse都未考

人有三衰六旺，我都雙失過一段時間，而家一樣好地地。做人唔好成日同人比較，自己開心就得

人比人比死人，我有父幹又話比你知咩
叻極咪幫人打工做港奴，有幾威？

30歲人，同學個個三四萬，我得二萬

但你活得比佢地好

唔去舊同學聚會因為唔想寸親佢地

唔富貴唔會短命啲

面子

同路
但我3x歲人

係時間相認

搵得低過同學，唔會羨慕因為覺得佢地咁辛苦都係托柒

生活開心就得啦

利申，28歲，有樓有車有父幹，經常去旅行

酸

又唔會覺得佢可悲
每個人都有佢生存方式 自己鐘意過得舒服又唔影響人就好
好似你呢啲硬要人認同你生存生式以至價值觀 係我眼中你仲可悲

有時真係面子姐 生活既野三皮同兩皮差幾遠呀

你真係可悲啦 人地忠於自己生活關你撚事咩

有咩好比？
人人運氣唔同
好似玩大富翁咁
有人坐監無得買地
有人"擇"親都6行得快買多啲地
有啲野無得強求

唔想

其實係好睇你點用

如果冇打算組織家庭，又唔打算置業
每個月比完家用同租，都重有流動錢可以用下，其實生活可以好好過

反而係有d frd收入唔差，但又要儲定錢結婚買樓乜乜物物，乜都死慳諗住捱到上車，有時見倒佢地都覺得生活好似好困難咁

佢酸姐 人地有齊晒所有野 就算0人工又點

成日叫自己唔好比較 要開心健康就得
事實上好難做到

個個叫我唔好同人比
實際邊可能

所以真係面問題 話唔比唔比 其實好難過到自己個關 唔好證話輸緊比人 就算贏少左 個心都會緊張

好驚人地背後笑自己廢

笑既話都無計😰

中同咁多medic. Pharmacy。點比呀

same

有比較先有動力

這個又真 唔服輸先會再想上

傻啦！佢地只會討論有錢果班
鬼得閒討論你
除非你柒得好交關

個撚個都專業人士，搵緊20k up
我得萬中

發圍浦頭有說話聽

個個有女，結左婚，就會開始話差你一個咋wo
幾時搵返個女朋友?

人比人比死人

人地無曬命都要屌？
我地男人鍾意玩車 燒野講起個topic
第時買架波子兩座
比d女仔屌我地離地..... 你窮唔代表唔可以聽嫁嘛

30歲得2萬

樓主你分享下自己點先啦

有時真係唔想笑
見到佢地d老婆 幾年間由s碼變XXL 真係

有7成朋友都做警察消防海關懲教之類咁
我都真係被比下去
係有少少唔開心

你又知人地真係掂？同學聚會係吹水派對黎

比上不足 比下有餘 諗人人地成功係邊囉

ex幸福過我點睇

Grad個時有病做左兩三年廢青
預左有今日

錢唔代表一切
有人可以月賺100k但唔開心
有人每個月貼幾皮出黎開動物收容所
冇閒錢買野 但身邊充滿愛同正能量
反而仲滿足

我地最緊要搵到自己生活,
工作, 金錢只係要黎吊命,
難聽啲講餓唔死就得
搵到自己鍾意做,覺得有意義嘅野先最重要

朋友同你講: 我搵錢搵得多過你
你同朋友講: 我生活美滿幸福過你
邊樣價值高啲?

開講有話, 人比人, 比死人, 比較根本係無謂

莊子亦有講 「大知閑閑，小知閒閒」
有智慧嘅人睇野豁達, 蠢人先會斤斤計較

比較完唔止唔會改變事實, 更會令自己唔開心,咁又何必呢? 祝你早日搵到生活